【Pizza Hut車禍】游泳教練日打3份工養家 患癌父哭崩：我想我走先

RIP

一名25歲Pizza Hut速遞員，昨晚(5日)駕駛綿羊仔送外賣其間於葵涌發生車禍身亡()，《蘋果》今日繼續跟進事件，與其父親專訪後，得知死者郭家浩一生坎坷，自小有過度活躍症和讀寫障礙，雖然不是讀書材料，但熱愛游泳的家浩一直不放棄，還考獲一級教練證書，更於一年多前與朋友合資開設泳會，自力更生，令父母感到安慰。

可是，54歲郭父於三年前證實患上直腸癌第3期，經過手術切除後，至今仍未完全康復，只能做簡單工作，收入不穩定，母親則為家庭主婦，加上幼子仍在求學，家庭的重擔都落在長子家浩身上。郭父坦言，家浩是個孝順仔，為了撐起頭家，不惜日打三份工，朝早做兼職倉務員，中午教游水，晚上則做外賣pizza仔，每月收入不多，但總會給予5,000元作為家用。

對於兒子揸綿羊仔出意外，郭父深感內疚，據他所知，家浩一直瞞住家人在2年前考到電單車牌，於一年前買了一部電單車代步，但為怕母親終日擔驚受怕，只敢偷偷告知父親，有次還在父親面試車，強調「我揸得好安全㗎」；不料昨午他如常教水回家，放低泳褲後向母親拋下一句「我趕時間」就離家，卻從此陰陽永隔。

說到兒子出事，父親終忍不住哭崩：「我呢個仔真係好乖㗎，唔需要我擔心佢㗎！我諗都諗唔到佢走咗去……，反而我半條人命，我想我走先！」原來家浩兼職送pizza才兩個月，家人都被蒙在鼓裏，直至昨晚收到警方來電，家人立即趕往醫院換來的只有噩耗。

據知，警方仍在調查昨晚的車禍，並在相撞的兩部車上取走行車紀錄儀，進一步調查意外原因。

rip. 乖仔黎 做幾份工。 英年早逝

This is sad

點解死既唔係d人渣

請捐錢

Rip

又要捐錢

5000千可以養家

唉

rip

好人總係命苦

好心up

窮人生仔

香港一直係到迫死好人

郭家浩遺屬」暖流之友編號：C4238
網上捐款：

同學呀哥 rip

Rip ，點解好人永遠最早走先

知你叻喇仆街

真係好乖好生性...

識佢真人，真係好仔嚟

之前有朋友比佢幫過

唉......

真係好生性

大家有能力既就幫下佢啦

rip
點乖仔都好 做父母都應該有責任
點解要個仔日番3份?
難聽d 講句
明知冇錢點解末期都仲要去醫
留番d 錢俾2個細既唔好咩
有買醫療保既仲有得賠
分明就係怕死
識得為細著想就唔應該醫
做個手術食埋藥唔知要洗幾多十萬
拎呢d 錢幫2個仔唔好?
自私就係自私
個仔既死,佢地都有份

同級同學,rip

有冇有錢巴絲幫下佢地

好人總冇好報

屌你, 知你比成皮家用啦

成篇文好多疑點

佢老母見頭家咁唔掂仲做乜9主婦

個仔返三份工 先比5000蚊家用?

讀寫障礙 家陣個個細路都有

唔好講到自己悲劇主角咁

打三份工
我一份full time都chur死
Rip 希望你下世好過啲

極度同意！

死左嗰個一定係悲劇主角……佢屋企人就唔知

我諗你係其中一個

負皮是我比的
希望上帝好好反省

Rip 好心痛
難得年紀輕輕就咁顧家
個天真係好唔公平⋯

希望佢係另一個世界生活得快樂 唔洗再捱

係悲劇 但唔係主角囉

RIP

巴打你又誇張啲，吹到讀寫障礙個個都有...
人都過左身，有啲野無謂再深究啦

我指樓樓上

我都係咁諗

初期醫好機會大啲去搏一搏都無可口非

但去到末期就放手啦

的人十幾億身家都醫到破產有咩為

5000家用，早午晚餐，車費，儲下小小錢留結婚，真係差唔多冇曬

你睇清楚先啦
三份工都pt性質

佢咁後生未諗好做咩好正常
同埋你再讀睇埋佢合資開泳會
我估計佢有儲錢習慣
仲有做生意唔撚洗錢？

大佬
咁都每個月比到5000
我都覺得佢都盡晒力
成件事咁睇落都好可疑啊可？

同埋你都好撚勁
咁都可以搵到疑點
閱讀能力果然勁!

你有冇老豆老母？
就算個老豆老母就死
你都會想用最後一分錢去買個希望去延長佢條命
係
冇錯
我講係延長而唔係醫好
係買希望而唔係一定得
人死如燈滅
冇左就係冇
樹欲靜而風不息
子欲養而親不在你明唔明？
買醫療保保得你幾多？
仲有
低收入家庭唔一定有多餘錢去買
唔好用d懶係與別不同既留言去睇一件悲劇

好慘

脫離呢個荒謬世界係一件好事 一直以來辛苦了

睇完依啲新聞真係好驚死

唉 好心酸

屌真係好sad

自從有身邊既人走左之後，見到依啲新聞就好傷心

死既系后生仔女；换肝换肾吊命既系老野
做散工既系后生仔女；咬长糧既系老野
开OT既系后生仔女；讲生活态度既系老野
扑野地方都冇既系后生仔女；玩女人包二奶既系老野

有乜野疑點
佢三份都係兼職搵得幾多？
而且比$5000家用唔係必然
佢肯擔起頭家已經好唔話得
RIP

我知你好有心
但可唔可以返返上中國？

( Show Blocked User - Sky_Croc )

我同老豆老母討論個依個問題

如果真係去到三期以上就唔好曬錢去醫

因為大家都明白可以只係吊住條命

而且對病人定照顧佢既人都有極大痛苦

可能每個家庭教育唔一樣啦

人終需一死

上面又有堆冷血撚扮看透世事

人終需一死依個道理唔係個個人會即刻上腦
所以先咁理性

最撚過份係上面悲劇主角條友 吹撚到讀寫障礙個個都有

講既係事實
好似大劉咁個腎有事
佢唔係有錢?佢死左喇
咁個腎邊度黎呀?
變出黎呀?
佢係普通人既話,慢慢排隊等腎囉
等得黎佢都死左喇
佢係有錢去買腎咋.認清個事實喇
末期呀..好有錢呀而家個家庭?
點解要個細既咁捱法呀
我有冇老豆老母有咩關係?
我所講既全部係我老豆老母教
想下一代好有時就要有覺悟架喇
做得父母就要有責任
唔係必舊野出黎等防老架
你先咪懶係野喇,認清呢個事實喇
冇錢?你咩都醫唔到呀!

天冇眼

Rip..

睇嚟你條柒頭都有啦

帮新来港人士攞资源、融入社会
帮香港青少年军揾地、拨款资助

后生仔女冇得捞叫你走（北上去中国or一带一路）
后生仔女抗争揾警察扑湿你、揾法官判你坐监

每日番3份工，邊份先叫正職 定3份都係part time？

無人想留意你

我覺得巴打太睇錢呢方面 忽略左死者家庭感情呢方面
比著我 就算我老豆話唔好醫 我都會打3份工賺錢比比佢醫生
就算醫唔好 多一星期 一個月命已經夠

人地呀爸呀媽唔知佢打三份工返pizza hut，自己眼殘就睇多幾次篇文
重有佢呀爸已經好自責，標題都已經寫到明話佢想自己死先，人地個仔過左身重要俾你係到批判？
我真心希望你父母身體健康，屋企家境富裕，人生無憂無慮

rip....

係咪要最最最最慘果個先叫有「資格」出聲？

唉 好慘
只能夠希望死者安息

你真係未打過工定點？
我試過暑假打過幾個月全職工
一個月搵到萬幾蚊
我都係比得3000 4000比老母
因為發覺真係唔夠洗
車費食費同fd玩
買衫買鞋仲換埋手機
同埋多左d錢買野會疏爽左
所以都唔係話多左錢

所以真係幾佩服佢每個月比到5000
唔係咁易架

生前咁辛苦
願死後安息

事實永遠係難接受

你咁叻5000千養四個人睇下，唔好乜都死者為大

想問下咩叫明知無錢點解要去醫？
唔講咩大道理 好簡單
touch wood伯母有事你會唔會仆命去撲錢救佢？
你會唔會好撚灑脫咁話反正都死做乜要醫？
將心比己 易地而處 唔好以為自己見解獨當一面衝出黎吠

這就是香港

唔明個老母仲係做家庭主婦，有病嘅老公都仲可以偶爾返工幫補， 自己咁健康part time都唔返

咁乖咁生性既男仔依家已經少有
rip

無人話過5000千可以養到4個人
佢有能力你估佢唔想拎5千萬出黎 ？

報紙佬吹到佢養起成頭家，你試下養起頭家5000得唔得

唔係發生係自己身上的確係講咩都得
有好多野講就叻
到真係發生左
有幾多人做到？
人始終係有感情
老豆老母得一個 無左就真係無左
錢有咩咁大不了？洗哂我以後可以再搵

窮人生仔正仆街

rip 乖仔

RIP.....

乖仔 一路好走

哩樣野其實同安樂死性質差唔多，大家諗法唔同冇咩討論空間，但任何一方都唔應該話另一方

講開父母教，我父母都話，如果第日cancer，尤其係末期，千祈唔使醫，唔好哂錢，等死算。咁但係做仔女既我又會唔會咁做？

冇錯，理性講你好岩，病到咁都醫係哂錢。但當人病痛到一個位，就會傾家蕩產都會醫，唔知你試過大病過一輪未，如果你試過你就會明個種感覺...

有時候有d野真係冇得用理性角度去睇，尤其係醫cancer...

5000蚊家用可能只係佢付出嘅一部分
如果佢屋企真係搞得掂 佢使打三份pt？

現實永遠都係好人死
rip

屌，你諗既野唔係錯，但個個人諗法唔同，你憑咩要逼人接受你既諗法，可能事主就係父母大過天呢？

( Show Blocked User - Sky_Croc )

又block一個

有時覺得有啲香港人係好撚煩下，係要搵啲嘢黎質疑下
人地想搞泳會，咁咪打兩份pt幫補下囉
係咪一定要跟你條路黎行先叫正常？

屌 好撚慘

屋企燈油火比晒使話你知??? 比埋老豆D 藥費使唔使話你知??? 使唔使比埋張做手術收據對撚埋張 bank statement 比你睇??? 成個屋企比你入去觀光埋好冇???

一打唔使找：

報紙佬話佢$5000養家/為咗撐起頭家打三份工，無話佢養起頭家，仲要講明佢收入不多但總會畀$5000家用。由頭到尾都無話呢$5000/三份工係足夠佢養家，下次唔該睇清楚啲先攞嘢嚟講，尤其是宜家有人過咗身

Rip

同個仔講完個仔唔聽
到時又可以屌鳩個仔on99嘥錢
立於不敗之地

唔洗講，一齊捐錢

我個fd以前同學黎 估唔到咁就走左

有d野
當你父母去到咁上下年紀你就會明
我細個都好似你地咁諗
反正醫唔好
咁醫來做咩
哂錢
到見到佢地身體開始差
你先會發現自己唔捨得
然後就算比幾多都會比
到自己出事
又唔想人地幫自己
寧願自己早死
正常人都係咁
所以等你大少少就會明

考順仔賺錢養家

你已經做得好好 唔好擔心啦 安心去啦

嘩你真係痴撚線，係完全接受唔到其他人諗法 如果事主覺得父母重要過錢咁你點睇？事主寧願要乞食都希望可以同父母相處多啲時間你又點睇？你憑咩去話人？你憑咩去逼人接受你個套？

我都明
細個成日覺得老母好仆街
又窮又要生
但慢慢大個
見到佢成日要出去開工
雖然d壞習慣多到痴線
又同時代脫節

但諗起老母成世人都係捱黎捱去
無咩點享過福
佢年紀都唔細
仲要出去捱
有時見到都有d心酸

不過我都仲讀緊書
真係唔知自己一兩年後
有無能力擔起頭家

好人早死唔好咩?

R.I.P

唔知你老母夠竟食嘜鳩先到你咁戇鳩呢

唔好。點解咁問
唉人命好賤好脆弱
Rip

我有跟過佢操水 佢真係好好人
RIP 家浩sir

rip

祝佢下世投胎去富貴家庭

呢d新聞真係令人好心酸
願你安息

我發覺好多時個老母有手有腳仲做得part time但係屋企有事永遠推仔女去賺全家錢但自己就全職家庭主婦

冷血d講句
雖然係慘 但有咩好攞出黎講
日日都有人車禍意外死 個個家庭唔夠錢洗既啦

死者爲大 貧窮家庭係有好多
但好似佢咁有毅力一日翻3份工真係唔多
RIP

佢老母老豆唔知佢渣電單車送外賣 大佬 你睇文喇

呢個時間仲討論夠唔夠慘 有幾慘
或者懷疑人地點解咁慘
証明香港社會點解咁鐘意批鬥
剝削點解咁嚴重
就係個重點都未搞清楚
思想仲停留係上世紀 獅子山精神

頭先係fb 見到個comment copy 出黎睇下

上世紀的殖民地式壓迫

其實香港人真係好差。問題真係香港流動率好低，我記得上次先有地盤司機岩岩生左仔，於是開左更諗住賺多d，結果就唔夠訓炒車。

一般而言，有d收幾十萬一個月嘅官冇政策去解決社會結構問題，每次都只能出事後捐錢，屌你老母d稅(綠信封)係白交嘅咩。

社署執左咩，幾千萬一個月，次次都要小市民出手，仲要政府黎做乜?

一個後生仔，父母有病，醫療系統應該要保障到佢父母，而父母不良於行，應該要有日間中心比佢哋有人睇住，而兄妹要讀書，應該要鬆d手比學生去申請到，因為再窮也不能窮教育。而且已經唔計佢可能要交貴租啦。

結果呢? 生活依然逼死人。

今日廿一世紀，香港人仲過緊上世紀工廠式生活。

以我門外漢黎講，政府將一帶一路交流生嘅錢留比本地人，已經可以減輕依個後生仔嘅壓力啦，更甚者可避免是次事件。

但結果呢，政府果十億燒左去，都唔益本地人。

好撚慘。冇保險真係等死

明明大家都係被壓迫，但竟然自己人互片，而唔諗下點解會咁

人都死左啦 好心收下口啦仆街

好心酸

真係好多人有大腸癌

點解你唔掉返轉諗，應該係關心多d家庭，而唔係因為有家庭miss左索性乜都唔理。
人類文明同道德層面應該係進步而唔係倒退。

睇到好心酸 rip

真係好撚柒憎d
眾人皆醉我獨醒撚
收撚皮咪撚阻住哂啦
份人垃圾到要係網上攞與眾不同既感覺
煩唔撚煩d
btw 係乖仔來
rip

認同 如果我係個主角 就算幾期都會使呢筆

成班偵探上身 厭世撚又出哂黎
放低句Rip算啦 積下口德

但係你打3份工你同佢相處既時間可能仲少過佢唔醫落去轉做善終治療既時間..

努力過既人其實更加明白呢啲無責任嘅批判。
佢地仲選擇呢條路，都只係想誠實面對自己。
作為一個有血有肉既人，你盡力了。
係嗰邊好好休息啦

好大路既故事，死既總係呢D窮人

rip, 雖然窮，呢佢窮得好有骨氣 可惜

rest in peace

屌你老母 打簡體字番大陸啦

好人成日早死 Rip

我一日打兩份工都想死，打三份肯定好L辛苦，渣車都無力，RIP

啲人係真心膠定純粹為反而反
知唔知乜野叫讀寫障礙？唔係話簡單唔識字就叫讀寫障礙
家陣個個細路都有 講得出呢句你都應該算悲劇人物
心理黑暗到呢

咁都比到5千家用就知係好仔

打一份工都想死

仲有返三份parttime 俾$5000有乜野疑點？
你係學生未做過野？
你估日日搭地鐵偷雞用特惠呀？而家啲人真係為反而反 一見有捐錢就衝出來

btw 連登啲人都高質啲

師父 自資開泳會收入好唔穩定架 冬季泳池唔開 book會所場地又少又貴 話就話三份 呢個時節可能係兩份 仲可能有學債 5000差不多

如果我生左cancer 第四期 我唔會去醫 人姑終有一死 命呢d 野無得強求

其實個阿媽點解唔做野？ 家庭主婦？？？

Rip

難聽都要講句

你條on9都可以生存？

有呢個資格？

朋友阿哥

agger

一路好走 來世享福

屌你老母做家庭主婦唔撚洗照顧康復中嘅老公同埋仲返緊學嘅幼子啊？
返三份工俾五千蚊已經好盡責好孝順，試問你條柒頭一個月又搵幾多俾幾多家用啊？
另外你條柒頭唔係讀寫障礙咁簡單 個腦都有事。
咁撚樣都話有疑點，積下德啦

錯的是世界

可能是解脫

唉.... RIP

咁都抽一獲 正仆街

阿媽做家庭主婦 老豆又話做唔到 成頭家咁就推晒落個仔到

有能力既巴打幫下佢地
我學生哥都捐左幾百

讀寫障礙係你全家個個有喳

屌你條讓路線 甩到無曬色都唔填

唔係消防員,不了

Rip
孝順仔 有幾多個做到

pizza hero

呢位有份教我個大仔游水, 份人好好, 唉, 咁就過身, 好化學

希望佢安息

樓上班冷血又自視過高嘅仆街唔該收下皮，用五千蚊養家同用五千蚊養到家係兩回事，寫出嚟嘅意思係純粹想講死者好顧家盡哂力、屋企經濟環境唔好，關咩五千蚊養唔養到家事，你閱讀理解fail?

唔想捐錢又對件事無咩感覺無問題，你都有言論自由，但唔該用下個腦諗下幾時出聲講啲咩先叫適合。

開左泳會仲要打三份工

佢係一位很好既游泳教練，很可惜

利申：識佢本人

Sad

唔生都生左
生著個好仔

命來既呢d

唉，次次發生悲劇都有人金田一/柯南上身搵疑點，搵你老母閪咩。我希望你屋企人/你唔好發生意外上報紙，如果唔係我實搵啲疑點釘落你老母閪嘅山墳度，正一仆街仔黎。

gdest crtical finking

識佢真人同佢細路

靚仔高大又好好人

唉

小學同班同學 RIP

點解死個個唔係689

理性討論
保安都有15k
點解要做三份兼職
而且住青衣 可以番機場 迪士尼

唔明點解要咁辛苦

倉務要體力
教練要精神
電單車兩樣都要

好驚
一樣有渣電車單

佢中意做游水教練又投資咗開泳會
而且 係咪真係想搵就搵到其他工先？

屌你老母

過到嚟依邊都重有堆垃圾冷血仆街自以為事
係啊 依個世界其實個個扮可憐博同情啊
你老母生個你咁嘅仔先最可憐

生死嘅野係冇分對錯。有人覺得人終需一死，延長條命係哂錢。你都可以話人死燈滅，可以見多一日就一日。覺得自己講嘅就係事實嘅可唔可以諗下點解道德嘅野講咗幾百年都冇答案。我覺得尊重大家意願係最重要。

點解死既係好人而唔係樓上班仆街
自己老豆末期癌症唔應該出錢醫都講得出口

同意
佢地都係返高登算啦

好人都唔長命

好慘

點解永遠都係好人死
689個啲人就咁長命

有人圍屌既屌你老母
( Show Blocked User - Sky_Croc )

點解咁多人講呢句？
其實有無錢都好，大把人熱愛生命，一樣有屬於佢地嘅興趣同生活。
係香港呢個地方K型啫，揾到幾多錢只係證明到你幾識玩現實社會嘅遊戲規則，買唔到人生嘅價值同意義

個comment講得好岩
意外係無法避免，但其實人為上係可以盡量預防同減少悲劇發生，但往往政府都係出左大單野先去補救。e.g.上次火燭燒死兩個消防員之後先揸正返黎做，check d迷你倉/工廈合唔合規格，件事過左一排唔知而家仲有冇做啦。

然而更多既係，出左事都不了了之 e.g康橋事件，個院長係仆街，但點樣監管院舍/私院發牌制度鬆緊etc其實都有關

每一件個別事件背後，其實都指向反映住個政府/社會幾多漏洞。
如果起高鐵、起三跑果幾千億，拎去改善民生既話，可以好多野都好唔同

個老豆老母咪夾份害死左個仔囉

明知醫返都係吊命，又冇經濟能力就咪撚醫，點解仲要醫呀？因為怕死囉，咁個重擔落左邊個度咪個仔度囉。

而個老母眼見個老公冇經濟能力，都仲要做家庭主婦

會唔會係個老母出去做野，而個老公兼顧家庭事務，同埋個在學細佬都可以幫輕下家頭細務，點解個老母唔出去做野呀，懶囉！

就係因為怕死同埋懶，就要個年青人背起呢個重擔，而呢位年青人係呢兩夫妻冇周全計劃冇諗過對子女有責任下生佢出黎，到頭來就要佢去頂。依家人死左先識黎自責？

呢d仆街老豆老母早死早著，唔好將自己果代既問題帶俾下一代

香港人為生活就要一直在玩命

香港人生活價值究竟係咩

Yes...但可能開泳會係夢想

你認真？

讀寫障礙 家陣個個細路都有

\|/

真心唔好渣電單車

香港大陸大L把呢類50後60後自私老母，字都唔識多隻又怕辛苦但係想有錢洗就搾壓個老公同仔女，自己印印腳嘆世界話知你死

呢個case個老母就應該做下清潔工/陪月/保安幫補下屋企，幫老公搵返d醫藥費都要啦

可惜

點解個理由1定係怕死所以先要醫？
個理由唔可以係延長最後同親人1齊生活既時間？
點解好似講到父母逼個仔揹？
其實個仔有權選擇揹同唔揹

今日唔知聽日事,就算周全計劃唔1定解決到所有突發意外. 諗下自己出世

窮撚 害死仔

為左廷長同親人既時間就用個仔既勞力/時間黎換？
唔通真係要睇住佢兩老餓死呀？有d野為勢所迫，當然佢有權利唔揹起佢地，但上一代最賤就係運用呢種心態，佢明知你唔會唔理佢地。

我父母就係養兒防老既人，所以要佢地既如意算盤打唔響。我講既周詳計劃唔一定係準備一大筆錢俾子女，而係有對子女負責一世既心態，因為個bb係佢地一手一腳造成，冇人迫佢地生，唔好講到黎香港受苦係個bb自願。

屌你老母 你第時咪撚生仔啊
生咗都唔好大病

就算我生，作為父母就算付上性命都要保護佢地，因為係我既決定先有左孩子，而唔係要孩子為自己付上性命。

我就唔信做仔既唔會醫老豆老母囉

安息

我覺得巴打你對呢件事既父母主觀左
唔係個個父母都有呢種心態,係呢單新聞都證明唔到佢地係咁既人
你講得岩父母生得仔女就應該對仔女完全負上責任
我認為父母點對你會影響你會點對父母,
從個仔既角度上，佢肯揹個重擔上身可能係想表達番對父母既愛,雖然係為世所逼,但都只係勞力上辛苦,而唔係心底入面既苦,認為係值得付出
至於值唔值得咁付出,咁就取決於你價值觀將咩野放係第一位

留名

你都岩既，可能我有咁既父母，我就咁樣睇佢地。

所以我經常提醒自己，要生仔就要對佢地付出一世。

難得有個有理性有論點既巴打

最慘係Pizza仔係自僱，公司唔配保險又唔賠
好慘

要賠償?
PizzaHut: 有野做, 不了